有冇可能一年時間自修history

有frd話好易
由零開始有冇可能5*

想知
利申 如果下年真係免費我都會考

事在人為
以連登仔既智力 裸考都五星星

多謝你

有冇真正以前考過嘅人入嚟講下

可女人

以

可能報kwho

中學讀過 我頂盡拎5
好多野背，如果你有信心一年內背到
再練到DBQ答題技巧
寫Essay既速度同思維
咪試試

就係個個都覺易
要拎好高分先高grade

AL年代理科仔去讀history, 溫返十日八日都有C, 真心易

好鼓舞

唔知樓主係咪睇左之前二戰個post所以有呢個諗法
如果你就咁睇歷史覺得有趣係並唔足夠
要考dse係需要背大量史料
唔單止係西方歷史(一二戰冷戰）
仲有亞洲史，包括中國，香港同日本
每一part都多到痴線
有啲仲要好悶 係單純數字、資料性嘅史料
（eg 人數、年份、條約內容）
但係唔記又唔得 好多時卷一資料題要用到
冇番兩三年浸淫單靠短期記憶好難記到咁多野
不過你背到滾瓜爛熟都仲未夠
最on9係dse嘅答題技巧
唔同題型有唔同答法
唔中佢個答題框架寫幾多都冇用唔會高分
要不斷操試卷先得 起碼要大半年時間先熟習到
最後係寫字速度一定要夠快
卷一 兩個鐘做5題資料題 卷二一 個鐘三個字寫兩題essay
想自修嘅巴絲要諗清楚先好決定
如果你睇完覺得應付到嘅先再報啦

利申 dse歷史lv5

睇你有冇心
冇心比幾耐你都冇用

我淨係上堂做練習
冇特登死記史實同埋年份
都拎4..你自己話易唔易
不過亦有可能因為我個老師教得好

History肯定係最易考
AL自修拎A

其實都唔難 只要死背同識DBQ skills 就得
最重要係不斷操essay 同 past paper

利申: 5*

利申先：2016DSE 5*

我覺得History呢科好睇你識唔識答題，資料題其實好多分都係唔洗背野輕鬆執，前提係你對啲歷史背景有基本認識，跟住你要識得組織歸納資料，做到呢啲基本上已經滿分

長嘅sub-question同essay係要背，因為要用own knowledge，但我覺得呢一科重點係你要識揀重點背，知道有咩例子係果個topic底下99%會用到，加埋你要學識答長問答嘅基本框架，例如咩題型要反駁，trace&explain又要點答，to what extent又要點答等，再加埋字速要快

其實識讀嘅話我覺得要攞5 or above其實一兩個月乜都夠

你讀熟歐洲
之後睇下中日嘅史料for dba
係足夠拎5**
不過dse history主要考答題技巧
想靚grade要學哂啲skill同操卷
利申 上年dse

睇你個名，樓主dental/ medic？
如果係嘅話自修history 5*對你無難度啦

係

絕對可以，只要你個好老師就得，幫你私補？

上咗岸做乜咁考返dse咁傻仔？
你本身都大把嘢溫啦我諗

History主要考logic同sense，對史料知識要求唔大。 所以只要你寫野有文有路，最小都會有5。

利申hist 5*